<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Psychstats</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Psychstats</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 03 Jun 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Los Falsos Positivos en las Pruebas Rápidas</title>
      <link>/2020/06/03/los-falsos-positivos-en-las-pruebas-r%C3%A1pidas/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/06/03/los-falsos-positivos-en-las-pruebas-r%C3%A1pidas/</guid>
      <description>La situación en Puerto RicoDatos reportados por SaludEstimación de los Falsos PositivosReferenciasResumen Breve: Existen varias razones para no reportar los resultados de las pruebas rápidas como casos nuevos. Una de esta razones es que gran parte de los casos de Covid-19 reportados podrían ser falsos positivos. Mis estimados crudos indican que pueden haber cerca de 1766 falsos positivos o más.
La situación en Puerto RicoEn Puerto Rico el Departamento de Salud reporta diariamente los casos nuevos de Covid-19.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cómo hacer una Prueba T en R</title>
      <link>/2020/05/24/c%C3%B3mo-hacer-una-prueba-t-en-r/</link>
      <pubDate>Sun, 24 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/05/24/c%C3%B3mo-hacer-una-prueba-t-en-r/</guid>
      <description>Nivel: Básico (Curso introductorio de estadística)
Nota: El énfasis de este escrito es en los aspectos de programación en R. Por lo que tratare de evitar formulas matemáticas siempre que sea posible.
La prueba de T para dos promediosEn psicología y educación muchas veces deseamos comparar dos promedios de grupos independientes o pareados. Para esto podemos usar una Prueba T. Esta es una prueba estadística que nos permite comparar dos promedios cuando desconocemos las varianzas o desviaciones estándares de la población.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Publicaciones</title>
      <link>/publicaciones/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/publicaciones/</guid>
      <description>Cognición y Educación Cordero-Arroyo, G., González-González, M., Bermonti-Pérez, M., &amp; Moreno Torres, M. (2018). Intervención Neuropsicológica para Estudiantes con Inatención, Hiperactividad y Dificultades en lectura. Revista Puertorriqueña de Psicología, 29(2), 254-268. Díaz-Flores, W., González-González, M., &amp; Moreno Torres, M. (2018). Desempeño en el Cognitive Assessment System 2 Español de estudiantes de Puerto Rico identificados como dotados. Revista Puertorriqueña de Psicología, 29(2), 316-330. Moreno-Torres, M. A., Ortiz-Ortiz, Y.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un poco sobre mí...</title>
      <link>/biografia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/biografia/</guid>
      <description>Poseo un PhD de la Universidad de Puerto Rico (UPR) en Río Piedras en ladisciplina de Psicología académica-investigativa. También poseo una maestría ensalud pública con concentración en bioestadística de la UPR recinto de cienciasmédicas. En estos momentos me encuentro comenzado mi carrera como psicólogocuantitativo (estadístico) e investigador. Apenas logre completar mi gradoen diciembre del 2019 y cuando ocurrió una pandemia global. Tomando enconsideración esta situación los único que puedo hacer compartir por este mediomis intereses.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>